【2021年】【0304 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻

互動圖表

互動地圖

Bingo 紙

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

啱啱返得切屋企

基本料：
※截至尋日午夜12點 有11046宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計11047宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0131 2359 確診個案：8888 → 10486 (+1598)
※0201 0000 to 0228 2359 確診個案：10486 → 11019 (+533)
※0301 0000 to 0303 0000 確診個案：11019 → 11046 (+27)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

上榜屋邨/住所 (599J)
-政府宣佈如一棟樓有一個單位有確診個案 或 有污水樣本檢測持續呈陽性，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

強制檢測令仍然生效：
3月4號或之前要驗
荃灣鱟地坊 48-52 號祐建樓
油尖旺廣東道 887-889 號海威大廈
葵涌荔景邨樂景樓
葵涌興芳路 177 號葵芳邨葵安樓
觀塘秀明道 101 號秀茂坪邨秀逸樓
西貢菠蘿輋萬壽新村第 1 台 3 號
中環德輔道中 19 號環球大廈 3 樓 319 室 LBC Express (中環分行)
元朗裕景坊8號同益大廈2樓203室 LBC Express (元朗分行)
葵涌葵昌路 51 號九龍貿易中心第 2 座 13 樓立信集團管理有限公司
合約編號 HY/2014/07 - 中九龍幹線-啟德西地盤
葵涌大連排道 192-200 號偉倫中心第 2 期 25 樓佳能香港有限公司
將軍澳寶寧里 2 號將軍澳醫院 4S 病房
油尖旺埃華街 105 號 A2 地下黃頌仁醫務所

h

3月5號或之前要驗
葵涌葵盛西邨第 6 座
薄扶林置富道 11 號置富花園富恒苑(H-11 座)
馬鞍山西沙路 638 號錦豐苑錦蘭閣
何文田亞皆老街 204 號君柏第 1 座
將軍澳康城路 1 號日出康城緻藍天翠堤(2 座)
中環雲咸街 15-17 號萬祥大廈 2 樓 Pherform Limited
九龍灣宏遠街 1 號一號九龍 20 樓理光(香港)有限公司
青衣青衣航運路 38 號招商局物流中心 9-10 樓 DHL Express(Hong Kong) Limited
鰂魚涌英皇道 683 號嘉里中心 32 樓嘉里控股有限公司
赤鱲角航展道航天城停車場內的海悅建築工程有限公司臨時辦公室
觀塘秀豐街 5 號秀明小學

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

竟然第2

我得左啦

-R-

-0-

今日有得開

stupid

樓豬

Mandy

成街都係人

大呀

no linda

1

雪雪

睇下今日有幾多unlinked

Have tea tea

笨笨

PP

Wuhan Tea

-S-

眼神同步

9

2021年3月3日00:00:00至23:59:59，多9宗確診個案

11048賓 5J272 0302 N501Y

有新一波未呀

茶茶

3宗輸入
6宗本地

菲律賓 501Y +1

疫情已完，解限制令未

6 case

mean 封6 places

N501Y
51 cases

34UK
7 SA
4 BRA
6 N/A

11050 印尼姐姐 TR980
11052 Paki 0228 檢疫中心
EK384

永續

名潮竟然冇爆起

3宗輸入
6宗本地 (5宗本地有關連個案 1宗源頭不明)

安心出行又贏

1 unlinked
5 linked

69男 天晴邨晴滿樓 強姦
鴻福大廈蕉 強姦

選完立法會之報就差唔多

有蕉用同一間房 14日

報到

陣間預告聽日unlinked先見真章

unlinked
69歲男
住天水圍天晴邨晴滿樓
SSP鴻福大廈保安

疫情已完

初步呢

檢疫中心入5球linked
Cartier staff

linked
Cartier+1

經錶傳染

2 HKUST close contact
Lunch/ 同事

氣泡幾時重開

鴻福大廈好熟口面喎。CT值幾多呀？！

奶過隻錶？

linked 599J+3

意樂花園1座
海堤灣畔2座
蔚藍灣畔5座

初步~10

<10 prelim

幾單unlinked

<10

又安心出行又封區又檢測又打疫苗，最後咪又係搵人放番毒入黎香港。

跟住又話香港人不合作所以攪到疫情又嚴重番。

唔好以為乖乖地裝咗安心出行就無事呀，佢遲啲放番啲病毒入黎，又大條道理懶有Point咁收緊法例...............

周圍都可以食野，除咗食店。
周圍都可以做Gym，除咗Gym房。
周圍都可以睇戲，除咗戲院。
周圍都可以做美容，除咗美容院。
周圍都可以打波，除咗球場。
周圍都可以跑步，除咗運動場。
周圍都可以飲酒，除咗酒吧。
周圍都可以上堂，除咗學校。
周圍都可以打機，除咗機舖。
周圍都可以開P，除咗Party Room。
周圍都可以封，除咗封關。
周圍都可以睇書，除咗圖書館。
周圍都可以打麻雀，除咗麻雀館。
周圍都可以唱歌，除咗K房。

諗到再加。

記住呢個係全香港人既春袋，港共一定會渣住有排玩，佢係唔會咁易放過香港人既。

所以裝唔裝安心出行，用你自己個腦諗清楚。

unlinked 01
18歲男 學生

又偷懶

都話而家先係戲肉

10初步

18歲大學生 12月後冇返過學
曉麗苑曉峰閣 0228強姦過 同之前單位唔同方向唔同座數

48男 皇后大道中100號 文職
0226最後 0301發燒
西營盤居人閣
同同事食過飯

大學生18歲，依家啲yr1大學生原來咁細

unlinked 02
48歲男
皇后大道中100號文職

中環 Donki

unlinked 03
37歲家務助理

37家居助理 外籍
油麻地金紛大廈 0228頭痛
0302檢測中心
清水灣小坑口村屋 0223最後

聽日又skip一日記招

47男 勞工處長沙灣政府合署
愉景新城1座
0301發病 0304最後
屋企人唔同餐廳食過飯

unlinked 04
47歲男
勞工處

Unlink少嗰日就有記招
Unlink多嗰日就偷懶

又係曉麗苑
之前好似有case

21呈報
1離世
78男 9663 瑪嘉烈醫院 總共195
15出院 總共10593
222留醫 13危殆 12嚴重

曉麗好似上星期中過？

1190床 53%
662房 64%

記者準備好問茶茶打疫苗死咗

呈報回升

ER....ER....

今日跟恆生指數only

第一條就嚟

DROP TO ZERO?

專家答咗唔關事
踢波俾專家

中中

小學zoom class

是日599J
天水圍天晴邨晴滿樓
深水埗鴻福大樓
屯門怡樂花園1座
東涌海堤灣畔2座
將軍澳蔚藍灣畔5座

Pacific Place

茶茶迴避問題冇er

Stupid

點解武肺長期病患死就入武肺數，打咗疫苗有長期病患死就入長期病患數？

同事坐14日
其他人要強姦
去過K11 Musea 睇戲 0227 4點

今日樓豬應該好得閒，所有記者都針住茶茶嚟問

又係K11

係時候拆左佢

疫苗係中國嘅，肺炎係世界嘅

又musea~

撞車死因為去過K11 Musea

K11ムセア究竟有幾毒

居人閣

茶茶推晒俾死因庭唔洗答

Snow

係「仁」

今次會唔會話戲院通風差？

皇后大道中100號 = QRC100 = 中環Donki 果座商廈

打完針死都因為去過K11 Musea

戲院應該係密封式

又唔同戲院續約
劇本早已寫好

初步599J
西環居仁里居仁閣
愉景新城1座

睇錯「閒人居」

仲搵老袁？搵玲玲啦

會唔會又停戲院租約

噹噹 噹奇～

早陣子

成棟拆咗起過算啦

Apple live
「Kai Yung Tsoi 劉家獻同病人單獨相處病房」

中文oral U

冇得救架啦

48歲男仔

嗰個位本身新世界中心都已經係死場
一死再死

同你一樣

噹噹~噹ki

進步緊
大佬你俾錢承辦商仲要幫助佢進步？
你係佢個客唔係佢老竇喎

成日話搵多幾間化驗室，但永遠唔答追究間嘢

80歲小姐

嗰個女仔

係咪入伙前冇拜四角？

穿鑿附會！

梁愛詩

個到點止4角

靚女

長沙灣政府合署

成個場都係蛇陣~~~

長沙灣政府合署好多人喎

上壓190點解仲未爆血管

八岐大蛇

上壓190點穩定

No prelim?

穩定喺190

三茶六飯

茶茶捱打ing

2021年3月3日00:00:00至23:59:59，多9宗確診個案
3宗輸入
6宗本地 (5宗本地有關連個案 1宗源頭不明)
<10宗初步確診個案

是日599J
天水圍天晴邨晴滿樓
深水埗鴻福大樓
屯門怡樂花園1座
東涌海堤灣畔2座
將軍澳蔚藍灣畔5座

武肺啲人咁鍾意食藍店嘅

元氣

茶茶: 唔好意思

Thx bro

應該係美樂花園？

全港咁多間元氣

鞭到

邊區

蘋果再追擊

係怡樂
白粉報有出新聞

Why no Sara 🦷

怡樂花園1座 新墟景峰徑4-8號

蘋果釐清條問題問得好
不過茶茶應該都唔會答

打完疫苗針死左以後唔準報

完

收到

茶茶: 真係好唔好意思我冇能力答

茶茶: 事實係事實嚟嘅

哲學問題

茶茶：記者會幾時先會完

茶茶: 我盡快約時間去打
君君: .......

誠實嘅男仔

茶茶靠態度求饒

心入面: 記者大人 放過我啦

How to book the slot

某初步case
0227 - 0303
1.冠荃美食中心
2.沙田翠園
3.叁茶陸飯
4.金鳳大茶餐廳
5.元氣壽司高速線
6.深水埗老地方茶餐廳
7.Chill Eating Club
8.愉景新城大家樂
9.潤發飯店

名潮今日冇波入？

Cartier計唔計

長沙灣政府合署case啦呢個list

卡地亞有 但唔肯定關唔關餐廳事

你好AM730㗎

唯有睇吓今晚啦

答咗之後佢老世肯定畀人插

清潔完都仲搵到病毒
名潮以後應該唔會有人幫襯

都執柒啦

畀人收咗間舖啦

Lunch time

圓

有無非中資機構交口水

要強制lur痰

遲咗

真係完了 病毒玩左年半 應該告一段落

醫管局普通科門診/私家

沒事了沒事了

新年竟然爆唔起？

又miss咗記者會

好似傳統節日都爆唔起

係d咩回魂國忌節日先爆

冇事了，開關了

病毒睇住中國節日識休息

截至三月四日零時零分，中心正調查九宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 056宗（包括11 055宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中三宗為輸入個案。

過去十四天（二月十八日至三月三日）累計新增234宗個案，包括199宗本地個案（其中68宗源頭不明）。

咁快就有新聞稿

唔對外開放？

好似係對外

BUILDING LIST UPDATED

#11056仲乜去屯門新墟村
鄉黑？

題外話 屌你老母 全部繼續還柙 屌

#11049
0227 油尖旺 K11 人文購物藝術館

#11051
0227 深水埗 鴻福大樓
0227 油尖旺 華益大樓 順記小廚
0228 元朗 天晴商場 美心 MX
0301 西貢 香港科技大學學術大樓

#11056
0228 屯門 新墟村

短到

一日長一日短

議員

599J
天水圍天晴邨晴滿樓
屯門景峰徑4-8號怡樂花園第1座
東涌海濱路8號海堤灣畔第2座
將軍澳培成路15號蔚藍灣畔第5座
深水埗福華街45-51號鴻福大樓
尖沙咀梳士巴利道18號Victoria Dockside K11 Musea

早晨樓豬

軟了

射咗

Jo

ええ棗

消失人仕？

各位早

一月頭又係比1高少少，今次又係比1高少少
點解會爭咁遠

依個表根本就9整，永遠都滯後

你試下將佢同確診數字嘅圖疊埋一齊

cctvb: 約10宗

No pc

Now: 消息：本港新增約10宗新冠病毒確診，不設疫情記者會

預咗

開一日抖一日嘅筍工

你

你都係

用到wo
之前加落

衞生防護中心調查新增11宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至三月五日零時零分，中心正調查11宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 067宗（包括11 066宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中三宗為輸入個案，四宗為源頭不明的本地個案，其餘四宗與本地個案有流行病學關連。

第一宗源頭不明個案涉及一名47歲男病人（個案編號：11061）。他於三月一日出現發燒，三月三日遞交樣本，其後確診。病人為一名文職人員，最後上班日期為三月三日。

第二宗源頭不明個案涉及一名18歲男病人（個案編號：11063）。他於二月二十二日出現頭痛和發燒，三月一日遞交樣本，其後確診。病人為一名學生，沒有回校出席面授課堂。

第三宗源頭不明個案涉及一名48歲男病人（個案編號：11064），他於三月一日出現發燒，同日遞交樣本，其後確診。病人為一名文職人員，最後上班日期為二月二十六日。

第四宗源頭不明個案涉及一名37歲女病人（個案編號：11065），她於二月二十八日出現頭痛，三月二日遞交樣本，其後確診。病人為一名兼職外籍家務助理，最後上班日期為二月二十三日。

過去十四天（二月十九日至三月四日）累計新增235宗個案，包括197宗本地個案（其中66宗源頭不明）。

而家啲imported都係菲菲印尼印度pkstan無限loop

linda?

今日份野啲字細到

遲d細到睇唔到

消息指，有少於10宗初步陽性個案。

原文網址：

聽日又準備開大

咁小 冇事啦

小過10準備開大
差唔多10又開大
多過10大梗

Sara of Linda today？

互動圖表

呢班仆街究竟要幾撚 on9 先得
滯後, 改假日期, 刪日期,
為咗不斷掩飾自己問題, 結果累到人覆唔到診

交樽仔被揭假採樣日期 食衞局索性刪走
6 歲女童受累 被拒到公立醫院覆診

下

苟延殘喘

#11061咩事

#11061
0227 荃灣 8 咪半 叁茶陸飯
0227 荃灣 TCL 工業中心 冠荃
0228 荃灣 8 咪半
0228 荃灣 8 咪半 金鳳大餐廳
0228 沙田 新城市廣場 1 期 翠園
0228 荃灣 荃灣公共圖書館
0228 沙田 禾輋廣場
0228 沙田 禾輋廣場 元氣壽司
0301 荃灣 愉景新城 潮食會
0301 深水埗 福隆大廈 老地方茶餐廳
0302 荃灣 荃豐中心 大家姐
0303 深水埗 福華街 159 號 潤發飯店
0303 深水埗 長沙灣政府合署
0303 荃灣 愉景新城
0303 荃灣 愉景新城 大家樂

#11063
0220 觀塘 麗裕大廈地下
0221 灣仔 海殿大廈 博多拉麵別天神
0221 灣仔 珠城大廈

#11064
0227 油尖旺 嘉賓商業大廈 裕華國貨
0227 中西區 國際金融中心商場
0228 中西區 皇后大道中 100 號
0228 中西區 大會堂
0301 灣仔 集成中心

#11065
0227 油尖旺 祥景樓地下

佩服佢咁堅持藍色經濟圈

11061 荃灣人
8咪半差唔多要封哂佢

11061 有用安心出行

似啦 一gen出嚟即刻有晒

599J
荃灣青山公路荃灣段 398 號愉景新城第 1 座
西營盤居仁里 3 號居仁閣
觀塘安翠街 3 號安達邨仁達樓
深水埗長沙灣道 303 號長沙灣政府合署 10 樓勞工處
中環皇后大道中 100 號 20 樓 2001 室 IMC Asia Pacific Limited

今日（三月五日）有五個指明地方被納入強姦公告。

強姦公告詳情如下：

（一）任何在二○二一年二月二十日至三月五日期間曾身處任何附件一第A部所列指明地方超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員），須於二○二一年三月七日或之前接受強姦。受檢人士若在二○二一年三月三日至三月五日期間已被強姦，會獲視為已遵從強姦公告的規定。

（二）任何在二○二一年二月二十日至三月五日曾在任何附件一第B部所列指明地方工作或值勤的人士（包括全職、兼職及替假員工），須於二○二一年三月七日或之前接受強姦。受檢人士若在二○二一年三月三日至三月五日期間已被強姦，會獲視為已遵從強姦公告的規定。

明日（三月六日）會在下列地點增設流動強姦站，服務對象為須接受強姦的當區居民及工作人員：
· 荃灣荃景圍體育館外平台
· 觀塘安達邨仁達樓

A. 新增一宗或以上確診個案的大廈
1. 香港新界荃灣青山公路荃灣段 398 號愉景新城第 1 座
2. 香港西營盤居仁里 3 號居仁閣
3. 香港九龍觀塘安翠街 3 號安達邨仁達樓

B. 出現一宗或以上確診個案的工作場所
1. 香港九龍深水埗長沙灣道 303 號長沙灣政府合署 10 樓勞工處
2. 香港中環皇后大道中 100 號 20 樓 2001 室 IMC Asia Pacific Limited

港交所(0388-HK)公布期指夜市的莊家名單，兩名莊家分別為IMC Asia Pacific及新際金融。莊家須於每個月不少於80%的收市後期貨時段內，就現貨月合約提供持續雙向報價，最大買賣價差不多於20個價位，最少報價不少於5張合約。

香港《文匯報》報導，期貨夜市下周一(8日)實施，交易時段由下午5時至晚上11時，初期產品包括恒指及國指期貨，莊家制屬暫時性，將於今年底完結。

wow

【第三世界】六旬漢廣華醫院急症室等候區死亡 或長達6.5小時無人知

醫管局畀啲質素及標準嚟睇下啦

HA質素及標準=tan90度

3月4日上午喎⋯⋯

HA總行政經理（質素及標準）茶茶

903：少於10，有記招

出嚟啦

唉又開大

Cable: <10

Now<10

Now: <10

<10都叫大

沒事了沒事了 大解放吧

本港懷疑再有接種疫苗後死亡個案，消息指，一名55歲女人，在3月2日接種新冠疫苗，數日後出現中風，入住廣華醫院接受治療，延至昨晚凌晨死亡。據了解，院方正審視其病歷。

係囉，被車撞都關打科興事

滿意未？

又挑jackpot機

btw又係佐敦道

其實D人慢慢就會接受打左疫苗之後死就未必有因果關係

我相信復必泰開打之後類似新聞會更多

無得偷懶

茶茶你今日仆街了

lin lin today?

Should be Wuhan Cha

未食早餐

茶家獻：唔好意思 真係唔講得。要先交畀專家委員會研究嘅

Have Sara today ？

話有記招之後先爆大鑊嘢
識玩

01:政府專家顧問袁國勇，下午到疫苗接種中心，接種由內地復星醫藥／德國藥廠BioNTech研發的「復必泰」新冠疫苗。同行有醫管局主席梁智仁、香港大學內科學系榮休教授楊紫芝，及新冠疫苗臨床事件評估專家委員會共同召集人孔繁毅。翻查資料，袁國勇現年64歲。

又話等一年先打疫苗嘅

佢係話打自己果隻...

佢第一次係話等一年，第二次先話打自己個隻（其實意思都係一樣）

終於避唔到，撞正55歲女疫苗注射者死亡，留名睇 "我唔係呢方面專家，答唔到！"

呵，而家袁大教授話由舊年開始計一年喎！

研發失敗

佢話唔合資格參與第一期實驗

佢啱啱話成日要我搞病毒 梗係要打啦

鴨咀打pfizer
又唔知幾多玻璃心要爛過

鴨嘴